90後點心大師，隨便問隨便答

香港主要分為京點、粵點
我只做粵點
入行7年 ，
做過大集團酒樓，會所，酒店
呢行基本上只有老屎忽，好少後生仔，
所以我唸無咩同行
歡迎隨便問，答到盡答

做緊邊間

某貴價酒樓

想入行 但人工係咪一定低 會唔會有15k

難唔難學？

你覺得咩點心最好食

有冇試過整黎LUM女

依加一定有，唔只15k, 但要有心理準備返工時間

做左7年 依加幾錢人工？

認真，咩都唔識，由零開始真心難

邊區呀

你本身有底？

食左7年，真係食咩都無味道啦

當然有啦

咩底阿，我都係由零開始

呢行多唔多後生仔

中環

你覺得出邊貴價點心 同平價點心

分別大唔大？ d 料會有咩唔同？好似燒賣 雞扎咁

識咁過咁多人，100個得3，4個後生仔

牛肉球係咪好肥？

樓主唔覆人

料就肯定唔同，但講最無錢賺一定蝦餃，
雖則賣得貴，但蝦來貨價勁貴😂

你預6成牛肉，2成豬肉，2成肥肉

廚房佬係咪成日叫雞

2萬幾

我識既個班一個都無，
當然有既都唔少

翠玉軒？

咩渠道識女？

No,
邊間就唔講啦

行內係咪9成支那廠點心？
係咪凌晨返工？

返工既時候，成日被女望，之後d女主動約我出街 因為後生師傅絕種咁制

做咩位

味道黎講人整定機整好食，有無咩點心一定係人手先整到

全香港得稻香，富臨係大陸工場交黎
其餘9成酒樓都係全人手手工製作

1.廚房係咪好撚熱

2.做咗咁多年有冇諗住轉工，or 有冇晉升機會

3.由零開始練咗幾耐先開始熟手？

4.你覺得最複雜/難整 嘅點心係咩

食飯會唔會自己加餸

機整既只有工場式先會有機，9成既點心都係人手整

當然會啦

點解啲點心佬咁污糟，屙尿唔洗手，撩完鼻屎繼續整點心

唔好話咩濕手搓唔到麵粉，廁所有抺手紙

利申 以前做酒樓打荷見到好多點心佬都係咁
廚房佬都有，但少過點心佬

1. 依加香港9成9酒樓已經冷氣通風已經整得好好，熱既情況小之有小。
2. 無唸過轉工，依加我返早收早，3點零就收工，返得個幾個鐘。
3. 其實點心都有分好多工作崗位，我唸都成7個至9個位，睇你能力可以幾耐學到囉，一般人就一兩年一兩個位咁。
4. 蝦餃應該係咁多點心咁難學

點入行？

我所見既無，公司明文規定： 不論任何原因，如果去廁所無洗手，比客人見到或任何同事投訴，即時炒。

最簡單直接入大集團學下野先，學識就走，走多幾間，識多d人，自然搵到舒服既工。

做幾耐先開始俾你練包嘢
利申:入咗一年坑多數都係出餐

可唔可以講下 返幾點返幾耐幾日假

咁慘，因為d老屎忽唔中意d人學，好似帶得入棺材咁。
我都係做做下，走左另一間重新學過。

我講左你地無人會有興趣入行架啦

tg 講得唔得 真心有興趣

點樣包蝦餃，包極都包唔好
仲有煮極都有好重既澄面味

Lam ace

蝦餃我都學左好幾年💔，不能紙上談兵

佢哋唔係唔肯教
只不過生意好忙嗰陣個個都唔想出餐
變咗推俾你出
btw 感覺點心佬喺出餐方面好hea
煎嘢炸嘢都無爐頭啲師傅整得咁好

有師傅hea好正常，但都有唔小好既師傅既

講黎聽下
想學門手藝

好想食
如果做到你女朋友咪可以成日食點心

自己tg我啦 lam ace

呢個資訊好有用

食埋我就有，屋企無工具整到點心，
如果未來女朋友要食既，寧願叫佢黎公司食

多謝，所以朋友問邊到飲茶好，我直接會講唔好去呢兩間，其餘好唔好食，就好睇師傅手勢

出皮點先圓d呀師傅

我自己就出粒細體，塊蝦餃皮要整到完滑，係板上輕輕搓一下至長圓形，向上拍一下，向下拍一下至位置圓形，起刀時要半斜，兩下起刀，腳前後腳擺，用力容易d.
不過講就易，自己點都要不斷拍，先會識。

唔該哂

咩點心最肥最油 我最鐘意食鮮竹卷 好油好肥

食你

其實蝦餃都好肥，因為落好多肥肉同埋大油入去打，同鮮竹卷比，可能蝦餃肥過佢

做緊咩位

大不貼式，咩位都要做下咁

都係既 無咁悶

師兄同行？

係

👍👍

咩點心唔好食？隔夜之類 or 最唔健康咁？

好唔好食好見人見智，
基本上早茶，岩岩開鋪既時候，全部都隔夜點心，所以咪有d叫早茶優惠。想食新鮮既，一般就中間時候去食。同埋唔好去推車仔既酒樓，落單既酒樓，9成都係即叫即蒸，個人認為新鮮即蒸即食係最好食，翻蒸或者推車仔會搞到點心走曬樣，例如水皮野，粉果阿蝦餃素餃之類

香港新一代有希望，啲老嘢成日收收埋埋，屌